[先有商業樓爆先]路透：港融資機構憂商廈樓價大跌 擬收回或重組貸款

東九龍同港島東狂起商業樓，結果就係爆

路透報道，香港有商業貸款機構表示，對過去12個月商業樓宇價格下跌30%感到擔憂，如果樓價再進一步大幅下跌，他們將考慮收回或重組貸款。

媒體引述香港提供融資的房地產投資者預計，香港未來一年半載市場不會好轉，又稱會盡可能收回借方的貸款。

受中美貿易爭端、去年中的逃犯條例引發街頭暴力抗議以及新冠疫情影響，香港已經陷入衰退。若貸款機構要求償還貸款或試圖收緊貸款條款，可能會引發一波房屋拋售潮，從而進一步壓低香港樓價。

路透又引述一位在香港擁有大量抵押貸款業務的大型外資銀行的高管表示，房屋估值下降令銀行業者感到擔憂，他們正在內部討論「經濟現實和市場估值」之間的差距。

該名高管稱，已經出現違約，但銀行業界沒有披露違約情況；他預計市場不會好轉，又稱所有人都在展期，希望形勢會好轉，這種做法還可以維持3至6個月，但之後形勢可能變得更嚴峻。

+x:我長江中心有幾層好扺架

甩晒啦佢

住宅呢？

李嘉誠一早賣中環中心真係醒

接手果班

伏撚到應一應啦

乜撚嘢馬亞木
乜嘢金利豐豬太

賣四百幾億 神級操作

一塊塊骨牌推

全部正宗藍黑

班契弟諗住轉頭賣俾國企
中間食一浸
點知上面收水
要自己硬食

啟德高銀塊地而家邊個接手？

遲早死，現在酒店已經無人住，有啲轉咗長租，最後租租咪死囉。

等左樓爆咁耐
條藥引終於出現

啲錢係人哋憑自己實力借返嚟，點收回？

自住怕x

唔知，迷一樣

先KO劏房市場

多謝戴教授以及所有泛民主派嘅努力

好快有人就會將商業樓變做住宅

再推下先

貪字得個貧

要小心支那企業趁機買資產
不過我有信心美國英國會整爆香港同國企既
之後趁低買哂香港既資產 實質控制香港
寂那以為自己好醒點知仲有個人係後面食